點讚認同「泡菜是韓國文化」留言 韓美女吃播主被控辱華終要道歉

除了旅遊、美食之外，近幾年在美食YouTuber界竄起一系列「吃播」的風潮，也就是一邊開著直播一邊品嚐美食，看了格外療癒。南韓就有一位吃播主Hamzy擁有529萬訂閱，甚至紅到大陸，在大陸平台上開設帳號分享吃或日常，她也積極學習中文跟粉絲溝通，只不過近日卻因為點讚留言，被陸網直指「辱華」，出面道歉滅火依舊止不了血，引起熱議。

南韓吃播YouTuber Hamzy頻道有高達529萬名追蹤者，特色就是從不會在鏡頭前說話，聲音只有吃東西的ASMR，加上她總會親自料理，日常且親民的作風吸引許多觀眾追捧，而在她的影片中也常常可以看到一些當地美食，只不過近日卻因為泡菜以及包飯的吃播影片遭到攻擊。

據了解，Hamzy平常總會點讚自己YouTube底下的留言，或許沒有看清楚文字，她點讚過的留言中出現了對於大陸網友的一些謾罵字眼，例如「有人說包飯文化是大陸的，看了真生氣」、「大陸人居然說包飯文化是自己的」等，在引起大陸粉絲不滿後，她也立刻在微博發文道歉，解釋自己本來就常常按讚留言，本意並非「辱華」，更澄清自己相當尊重大陸的飲食文化。

怎料，Hamzy在微博上道歉後，反而引起南韓粉絲憤怒，紛紛到她的頻道上留言「看到妳的道歉文了，所以是為了錢拋棄國家嗎」、「妳難道不愛韓國了嗎」等，她也火速回應「因為大陸人一直罵，所以經紀公司要求我道歉，我當然認為泡菜、包飯是南韓文化，連引起爭端都覺得非常無言」，想不到在YouTube的這一段發言，又被大陸網民截圖放上微博，再度點燃戰火。

對此，Hamzy再度被大陸網友罵爆，認為她一方面道歉，另一方面又抱持「泡菜、包飯是南韓文化」，根本就是雙面人，紛紛攻擊她「辱華」、「道歉有個屁用」、「失望透頂，滾」等等，加上16日晚間她開啟直播向大陸網友道歉，過程中翻譯人員使用了「놈」一詞，其中有傢伙的意思，被大陸網友認為有貶低、污辱的嫌疑，不但沒有止血，甚至還掀起另一波怒火，導致她目前在大陸平台的粉絲人數瘋狂下跌，在陸網以及韓網上都引起熱議。

屌
pickled food 成個世界都有啦
咁得閒屌埋德國啲sauerkraut呀

屎製臭豆腐才是中共飲食文化

疑食屎水臭豆腐 浙男器官衰竭險死

不少人喜歡光顧路邊臭豆腐，惟應小心病從口入。
亂吃街邊小食隨時禍從口入！浙江溫州男子早前吃過路邊攤檔炮製的臭豆腐，當晚即出現嚴重腹瀉，更呈脫水、尿失禁而送院治療，期間病情惡化，肺、肝、腎等器官急性衰竭，昏迷一周才逃出鬼門關。醫生猜測臭豆腐製作過程疑用「屎水」浸泡，殘留病菌的內毒素導致內臟衰竭。
52歲事主蘇先生在溫州市區工作，今年6月底，他下班後在附近流動攤檔「覓食」，聞到臭豆腐氣味，忍不住買了一大份臭豆腐，回家邊喝白酒邊品嘗。蘇事後憶述：「臭豆腐還是跟平時一樣，並沒有吃出任何不妥」。
當晚11時左右，蘇突然感到腹痛，上吐下瀉，但初時以為自己是中暑。其室友為他刮痧後，症狀卻愈來愈重，腹瀉次數愈趨頻密，甚至嘔出黃膽水。撐至第二天凌晨，才被室友送到溫州市中心醫院，但當時已嚴重脫水，發燒、呼吸急促，甚至尿失禁。

據主診醫生表示，至中午時份，蘇的肺、肝、腎、血液、循環系統等五個臟器功能急性衰竭，處於昏迷狀態，經過整整一周搶救才蘇醒。蘇及後再耗時一個月，身體才恢復穩定，但總治療費已花去近15萬元人民幣。康復後的蘇向傳媒稱：「花15萬元買一份臭豆腐，還差點賠上老命，代價太大了！」。

醫生猜測，臭豆腐在製作或發酵過程中，可能遭糞水浸泡。雖然臭豆腐經高熱油炸，如大腸桿菌或沙門氏菌的細菌會被殺滅，細菌被破壞，但「內毒素」依然殘留，大量攝入可致命。「內毒素」是指細菌死亡溶解或用人工方法破壞菌細胞後，才釋放出來的毒素。

不可原諒
除非過黎陪我一晚啦
惡巴教你玩泡菜

Push

泡菜文化源自中国，因為跟據最新考古發現（求L期搵個教授岀文）,朝鮮民族其實係中国人，btw遲啲羅馬人都係

韓國泡菜不是韓國,唔通強國自古識辣椒整泡菜